到底依家應唔應該租屋

講一講背景先
我同我女朋友都有正職。加埋搵4萬左右
我地各自同自己屋企人住
因為佢老母係一個好港豬既人，叫佢帶口罩，勤洗手，食完野要即刻帶返個口罩等等。但佢會話人地唔帶都冇事。雖然佢平時都係有帶。但有鑑於止。我女朋友都有d驚，所以想搬出黎住
但我個人覺得黎緊會大支爆。所以覺得唔應該搬出黎住，洗太多錢，cash is king。
其實我地有幾個option
1 搬去我屋企
2 搬出去住
3 咩都唔做
大家點睇？

如果搬去你度，屋企人點睇

女朋友搬去你屋企？
小心婆媳關係

應該就冇乜野既，反正遲早都應該會一齊住
不過我一開頭諗住慢慢黎
一星期一日變到一星期2，3日咁
冇諗過有呢單野姐

呢個都係遲早要面對既野
咪早d面對

最好就各住各既啦
最多咪whatsapp多D
每個月最少儲多1萬

租幾個月酒店住
再睇下點
依家好似慢慢裁員

但佢一搬左出黎住，就洗好多。唔會儲到錢

4萬

1 有得搬去你屋企 點會仲諗租屋?
2 租屋份錢你拎一半比你老母仲好喇
3 咩都唔做 咁你開post做乜

認同
同埋依家係面個浸，仲有排抄人。
酒店都有諗過，但驚班大陸狗周身病落黎住酒店。到時就仆街

即管恥笑

飛撚咗你條女 少一樣野煩
cash is king
no girlfriend ,many cash

首先要諗下負唔負擔到先
屋租出面市區2百零呎都做緊10-11k 近mtr再貴d
另外首次出黎租屋費用 預計9-10萬 包括按金租金家電雜物。
如果手頭鬆動 又想搬出去試下既 我認為可以一試

利伸：過來人

因為佢話係我屋企好唔自在

我諗住佢都有cash
加埋多d

酒店咪搞，好危險

所以咪唔好搬囉
仲要買家私,日用品
好大洗費架
儲多個錢炒下股抽下居屋啦

所以我地睇緊劏房，200尺樓下。都要7-8千蚊
加埋雜費，一個月都要洗萬2，3蚊左右

多謝你意見先
講起居屋就火滾
我一路叫佢抽，佢就答都買唔到架啦。抽黎做乜。

其實點解
我屋企人對佢都好好。
飯又煮埋比佢食
碗又唔洗佢去洗

或者你條女自己一個搬出去住
5K劏房 80呎一個人住
最節省既方法

暫時住你屋企先囉，肺炎過後去酒店月租
新界9500，市區11500
唔洗交水電媒，唔洗綁約，有d直情唔洗比一個月訂

不如你試下去佢度住，你就明寄人籬下個感覺唔好

如果連果萬2-3都睇得咁重 你地就唔適宜現在租樓啦
儲多幾個錢先吧

呢個都好。起碼我都仲有能力補貼佢

你知唔知有冇d酒店可以自己煮野食架？

都明白既。
依家真係有d驚

你屋企幾大 幾多個人
同住難好易散

4百幾尺
加埋女朋友就4個

不如3K佢老母 叫佢衛生D咪算

宜家d四星酒店一個月6k有找。

夾埋先搵四萬喎
唔係一個人搵四萬

唔好租啦
除非你鍾意9000幾數尖沙咀嗰啲

1 啦

而家佢比6k我都唔住啦
好撚危險

住兩三個月酒店啦 同酒店傾傾應該平過租屋 又唔洗咁長約 又好住

離島渡假屋有冇

4萬買唔到樓啦，遲早都係要租樓住
一係菁雋128呎龍床盤

如果有事吵架 你幫邊個先？

同住的話有咩問題都隨時係分手收場

勉強都ok啦
住你屋企又可以日日見又可以慳錢
仲有煮家飯

夾埋搵4萬 老母儲落幾千萬

兩個人住 平平地租萬頭已經有
家陣仲好易講價
四份一收入已經買到自由
真係諗唔到點解唔買
(利申已搬出黎住)

其實住劏房 啲廁所渠一開幾
啲渠成日有問題
仲大機會中招

利申 唔係住劏房 不過識fd住緊

未結婚唔好咁快下齊住啦，住過包你唔想結婚

正常人見到人地老豆老母都會收斂好多
對住你放屁撩鼻屎你就話無所謂姐
人地對點睇個仔既交往對象都會有印象分
俾著你會唔會係佢屋企人面前放得咁開？
除非係啲好唔知醜同厚面皮既人先會做得出

住酒店會唔會危險過各自各住呀

租
講價最岩時間

支爆香港樓市都唔會爆
完

睇性格多
出嚟租屋嘅人係同屋企人關係唔好/想要私人空間佔多數
如果依方面欲望好強
就算搵萬幾蚊，都會寧願拎一半甚至有多嘅收入出去租樓
唔會睇咁多現實環境
講真你就算中途遇到經濟問題
都係俾違約金啫
而家個市況好多業主肯免違約金㖭
但如果你打從心底覺得住屋企都冇問題
依一步應該踏好耐都踏唔出
因為租屋嘅支出喺你心目中永遠唔值依個價

同住同唔同住 婆熄關係差好遠架喎
儲錢移民有冇諗過

樓主只係諗自己 完

佢老母冇得教
你比30K，佢都係咁
對住佢，我有少少頭痛

個d太高級la
我地睇緊7000蚊唐樓

thanks 巴打

你條女係咪搬走會老母斷交先
如果唔係就慳返啖氣啦

酒店太高危啦。
有d淆底

有，不過返工好遠

同你地差不多一樣煩惱！
點睇service apartment?會唔會安全過酒店

我都有諗呢個問題，仲要係咁細既屋到
但我阿爸阿媽同佢都係比較友善
應該少吵架掛。。。。我諗

承你貴言

我都好驚呢樣。
因為有d係黑廁。根本睇唔到d渠點駁既

我知丫
不過佢好想有私人空間

如果有事吵架 你幫邊個先？
答左先啦

咁都啱既

應該會

選項一唔係一個選擇黎
珍惜生命 唔好自殺

點解你一定會同屋企人一齊住

而家租樓好平呀
重可以逼扑下傻瓜

2條友住200呎實用既話 夠啦

租service apartment 又唔使買傢俬 同埋都好似係萬頭

啲劏房好多廁所位渠位駁得好差
要租就俾貴小小租獨立單位啦
7-8000 仲未計啲咩水電個啲
按金又係錢 要平靚正真係不如租村屋好過

你最尾個句講得好啱，我心聲
但佢就想要私人空間，不過我都明既
有時候扑野都唔方便

租屋好撚貴呀
唔計租金，一開始你要買傢俬果啲
之後生活電費水費買日常用品
洗衫煮飯又要自己做
唉

利申 租緊，好後悔

一山不能藏二虎

住酒店好難搞喎 冇得煮野食 同埋最多住半年？
月租又任佢定？

搞緊加拿大，不過都會帶埋老豆老母一齊去

加埋搵四萬學人搬出嚟住租樓？
唔想串你，不過儲多幾年錢先啦小朋友

我都租緊
生活艱難

但係唔想再痴屋企
出黎獨立生活幾好

4百幾呎實用 4條友既話 喺香港地邊忽細 唔大咁解啫

斷幾個月既計唔計，起碼過左疫情先

樓主其實你知唔知你咁講好離地

酒店咪重危險，間房如果上一手係支那人住過，你住唔住吖？

點都唔會依家搬出去租

有搵過，但要去到一萬蚊左右。有d貴。不過如果可以短租其實可以考慮

唔好租啦 慳返佢啦 比人吸血 儲錢買樓/移民好過啦 2047

3 宜靜不宜動

幫啱果個

睇下件事啦
我應該2邊都唔幫，自己食左佢，咁樣最方便

有冇300尺？

收到

3

咁你都有答案

依家第一城跌左好多, 可以睇睇

而家個市咁 出面啲租又冇平過
搞緊移民就留多個錢喺身好啲
有啲咩事都有額外錢走盞
至於你屋企得個4個人 400尺
叫埋你女朋友嚟住都可能會逼咗小小
爭廁所呀個啲日常野都可能有排嘈
扑野都冇得叫得咁大聲架啦
暫時忍多3-4個月 睇下個市點先再決定可能有更好嘅option

姐係如果係你女友唔啱 你會幫阿媽一齊話佢?

其實先係3 ，有時間去旅行玩下 ，放鬆下吧啦。

1的話你女朋友寄人籬下。攪唔掂嫁。相反你去女家屋企長住你得唔得先？

汀蘭居

28x

連小龍女都會發脾氣啦
更何況老母同女友

我識人真係唔信邪，結婚同老母一齊住三房單位困獸鬥

係無家嘈屋閉呀
嘈你咋嘛 嘈啲minor 到你諗唔到咁minor 既野
可能就係卷廁紙順時針逆時針擺都有得嘈

你點搞？食左卷廁紙？

ching 過來人

笑死
我真係好怕人地卷紙巾個開口近牆果邊

無
但出黎食飯都有火花
一齊住真係玩完

出去租啦 關係無左就無左
仲要未結婚？

戇鳩仔

其實你已經有答案
完

的確係 家母表面對我女朋友好好 但擰轉頭就同我呻女人就係咁 表裡不一 玩殘既係我地d男人

tag 錯人呀 我唔係樓主

你肯定先好
你哋本身痴開屋企住，會唔會食開住家飯先，一陣日日出去食，食厭homesick住家飯，跟住返去食飯又係on9
同埋好多屋企幫你做開嘅嘢，你哋係咪自己做返都無問題先
講錢，基本每月2百零呎12k 水電煤1~1.5k
雜費2k，伙食唔知你餐餐外賣定點，我當早午晚150/人，300蚊日x30 9k
你每月燒差不多25k 未計娛樂
租個度冇傢俬又要買，初初2按1上連佣42k
買埋傢俬平平地都要預20~30k
total 先準備7皮，再每月燒2.5~3皮
跟住為自由開始要自力更生，唔斷家用仲要1蚊都無得儲，唸清楚先

租

不如租酒店 又平

其實可以試下租套房 有曬傢俬 廁所 唔係好過劏房咩

然後女朋友又同你呻返老母

我地夾係中間諗起都慘

佢唔係唔鐘意你屋企人
只係佢去你到 點唔似係自己屋企咁自在
平時番自己屋企 講粗口冇儀態啲都唔怕
但係係人地屋企就點都要收斂下
長住覺得唔自在都正常既

始終唔係自己屋企 食人地住人地會唔好意思
同埋見到另一半屋企人又要扮有禮貌扮客氣 講野做野都要就住就住
一兩日就話冇所謂 長期真係好難頂 點都唔及係自己屋企自在同舒服

講得出呢句你都真係好野
完全冇代入過條女既角度
對佢好係好 有冇諗過始終唔係自己屋企
你就話住左廿幾年
人地可能柯個屎都唔好意思
除非你間房大到係套房有獨立廁就話姐

返工招呼老細
收工招呼奶奶
訓覺湊埋老公....

做埋食客仲講咩唔好意思
btw 你啱，如果選擇寧願自己做都想要私人空間係無問題，不過如果我全部要就快撚d去死

始終都係會唔好意思，就算係你屋企人，你點知你屋企人真正點諗？係咪真係咁鍾意個女仔係你屋企住？屋企人話好唔代表佢哋真係覺得好。有時可能係費事你難做姐。好啦，當你真係好了解你屋企人你覺得佢哋一定係真心覺得冇問題嘅，上述嘅問題你女朋友都會去諗，面皮薄少少嘅人都一定會諗呢啲嘢，然後就會覺得喺你屋企好唔自在。係有好多野係一齊住左先知，fyy同佢男朋友咪又係咁散，仲要你屋企人都住埋喺度，好多生活習慣未必夾到。

同埋好簡單 係人地屋企 唔通唔著bra通屋走
係自己屋企就會

可能你呀爸呀媽 同你女友都係相見好同住難
間唔中食一次飯 嚟住一日半日實無問題
長住就會未結婚都有婆媳關係

選擇4: 俾幾千蚊你女友媽咪搬出去，跟住你同女友係佢屋企同居

兩個搵四萬都咁
文科仔fg預自己搵萬鬆仲諗住自己搬出去住添

同樓主差唔多 同女朋友加埋月入7萬
佢想一齊搬岀去住 我就想儲多個錢繼續住屋企

Exactly

等佢地老左可以照顧到佢地
自己又唔係有錢，請唔到工人比佢地

但係咪仲係好多人租？有一個單位，新裝修，120尺左右，7000蚊。一個星期就比人租左
我女朋友幾鍾意個一個單位

over budget
不過都睇緊有冇d平少少既service apartment 可以考慮

有個單位，我睇過
佢應該係3條屋內屎渠，駁落一條U型屎渠

簽左幾耐約呀？

我係一個30歲既小朋友

你條女呢

同埋你點申請移民去加拿大

真，由14年抽到今日，未試過中頭十名

點解咁講

兩個加埋得雞碎咁多 仲想移民
搞掂自己 搵多啲錢先啦

上年12月租左其他區啦 價都算唔錯既 我都觀察了半年才租
巿中心14k 420實呎

都係，再唔係做下另類投資都好

收到

Btw你個名。。。。。。

佢特別關心扑野冇得大聲叫既問題

咁係因為當佢係客人
服待梗係周到
日撚日係度住你睇下點
諗都諗到啦
咁簡單既人情世故

我都係屋企廢老太污糟搬左出黎住
月租一萬
兩按一上加佣3.5k
傢伙買左張書枱~300，洗衣機2000，二手雪櫃1600，床褥1500，幾個櫃仔1200
洗費唔算太多，自己有姑婆本，情況還好
好多人話遲d先，但我依家搬左起碼唔洗擔心被佢攪到我中招
可以參考下

搵旺角囉
前排係咁放tg一係封曬成個旺角
租金點都易傾啲

其實都可以既
不過要習慣鎖門。
佢老母上次係我地扑緊野個時衝左入黎

你租緊幾錢同幾錢人工

最後屌埋老母？

有咩分別

巴打同屋企關係唔差？
除左家務
返到屋企空了了搵個人講野都無
除非同關係好差屋企又無房訓
唔係都唔會搬出黎
細個果陣貪得意，屋企有訓屋企人又錫我都搬出去住
玩左年幾兩年就返屋企喇

套房係一間唔夠200尺既房包埋廁所係裡面 可能有埋廚房位 設計似酒店
劏房多數冇咁多野 廁所同廚房甚至要用公家 亦要自己買傢俬 相對平好多

你幾錢人工

我做freelance唔定
二月唔知夠唔夠一萬
做左心理準備要食姑婆本
不過呢幾日多左新客仔
肺炎唔大爆應該都keep到萬五以上

都租月租一萬

冇計
如果我唔搬，廢老有肺炎，我d貓就要去漁記

有無計過一個月用幾多

下個月先開始計
今個月好難

不過我好慳，煮一兜野食三日都得
希望頂得順

我會話卷廁紙我換既

不論要唔要租屋，其實點都要試下同居先知夾唔夾。
不過四萬就吃力d，慳d都夠既。

樓主柒下柒下咁，成個瘦弱四眼小男人look出哂黎，叫你條女跟我好過啦

以不變應萬變，唔郁

其實自己做返d野係ok,因為我之前係外國自己住都係咁
最重要個樣係錢，你講得好啱，真係1蚊都無得儲。仲要冇消遣

太多大陸人入住過
怕死

因為依家d劏房已經係劏到有晒以上設施
所以先睇劏房

遲吓無事又加返租

我去奶奶屋企食飯無食到舊湯渣佢都黑我臉
難以想像一齊住會唔會世界大戰

因為而家你驚姐，唔係迫切需要
選擇權係你度，最緊要預計到最差會點，覺得都應付到就試囉，btw其他巴絲都講，好多嘢你想像唔到

老豆老母互相照顧唔得？ 未去到咁老要睇住下話？

兩個都搵唔多就唔好搬出嚟啦
儲番啲錢

同你情況完全一樣 但我選擇左買樓
如果我唔夠錢買既話 會維持現狀
多啲提醒女友同女友父母衛生常識
只可以話係盡力

1年生1年死

關係好好
搬出黎係同女友一齊住
反而無晒私人空間
以前都話可以入房做自己野

同女朋友住好易無曬私人空間
由其住劏房咁細
上咩網佢又望住，打咩機又望住
完全唔想同居

想請問幾多歲 諗嘢剩係得諗面嗰浸嘅？？

你搬出去既原因係咩先？

咁你地決定左點做未？

佢27歲
我睇緊RNIP個移民方法囉

有無試過夾硬食左佢

我地主要係諗搬出去先
移民未有咁快

你一家幾口呀？

咩事

依家啲酒店都冇人住既 上一手可能係一兩個月前

絲打你好
咁你之後有冇打算搬返去住？
同埋你儲唔儲到錢呀？

屋企冇自己房

唔介意遠既, 去大西北1萬樓下實有夠2個人住既單位, 除番每人唔駛5000, 值得既
不過你地係咪已經去到一齊住既階段先
如果只係帶口罩呢個原因, 只係短暫既咪搬去你屋企先

CLS
個一下軟左。

婆媳係天敵

樓主 不如租酒店住 有d酒店月租都係6-7k包晒水電
可以試下依個方法住2-3個月再諗下一步

依家好安全啦 都無遊客住了 租酒店又唔死簽1年約。 即住乜都唔洗攪 唔岩住又可以住1個月就走人

酒店啦。 7-8k包晒水電 平靚正

3， 兩個夾埋月入4萬唔好搞咁多野。

頂硬上各自同自己屋企人住儲下錢先。

無
反正一個月見佢一次咪由得佢黑面

呢個唔驚呀。
冇事就搬返屋企啦

係，由期係依家香港咁既環境。真係痴撚線

有2個fd結左
都搬左出黎住

你點儲到首期？

我都好擔心呢樣
我條女好痴身。成日要痴住

可以租個迷你單位，佢自住，你夾返少少，間中去溫馨下咪幾好

真係真係唔好一齊住，如果唔係嗌交多過食飯

計慳錢一定係保持現況/搬去你屋企

我已婚，同老婆老母同屋，但同老母無咩交流，各自係房，飯都無一齊食嗰種。
主要睇婆媳問題，如果解決得到，而另一半嘅長輩又又難搞，就搬去樓主到啦。

始終租樓開資一定大過同屋企人住，唔計租，剩係水電煤買下日用品都走唔甩，除非樓主同樓主女友搬出去都唔諗住比家用就另話

我條仔個閪老母咪係咁
當初我都係搬去佢屋企住
慢慢問題出現
一次吵大獲
以後都唔想見到佢老母

想問你係邊區租？

同樓主情況差唔多
搵既錢都差唔多
我知屋企應該唔會容納到女友搬過黎
就算自己都日日同屋企人有拗撬 仲要佢地對多一個唔熟既人 真係好難
但4皮野真係好掹掹緊
起碼都要洗多15000-20000一個
到時真係有排都儲唔到錢

玩撚完啦你
我條女已經唔痴身，但我無理由掉低佢喺廳，然後自己入房上連登睇AV咁

9成按好平姐
不過而家入既風險真係比較高囉

我沙田呀

最後搬出黎定係各自返屋企住

唔肯定，要睇下之後咩環境，冇哂疫情收入正常其實我攪得掂
其實我同男友有首期架喇，不過依家long d緊
佢屋企人知我搬都話不如住多陣大家夾黎買
不過真係頂唔順廢老
所以洗唔到個本就當贏

仲有一個選擇 你搬埋去外母到住
玩攬炒

買樓啦 大把0首期樓

返屋企住
又細又迫
好唔慣

我同gf 兩位only

沙田仲有一萬蚊租咩
見村屋都要萬幾蚊

fg入ibank ...

咁你女朋友父母呢？
得你一個有呀爸呀媽？
自私到不得了 唔洗拖啦 你淨係照顧你雙親咪夠

樓主應該真係好後生冇諗過呢D問題

樓主話自己30歲
我戥佢女朋友慘

我個case同女友搬左出黎2年 我25 佢23
當初黎我度住 同你一樣由1，2日慢慢變長住
初初無野 之後婆媳關係就出事
最後我決定同女友搬出去住
起碼叫自由同冷靜下關係
家陣算好左好多 大時大節都會一齊食飯
我同女友加埋搵3萬幾
住套房仔100尺 港島有lift 5千幾月租
雖然細 但叫自由同學識下獨立
現時正搬大少少 150-200尺 一廳一房
我同佢都係為左二人相處時間先咁決定
我地雙方本身都屋企人有樓 所以可以咁任性
好好彩性格日常生活習慣大家都包容到
都慢慢學識相處之道 互相忍耐同遷就
睇到依度可能話我仲細唔識諗
但香港地依個地方都唔係正常人住既
如果屋企唔大負擔又唔等你開飯
可以試下同另一半先出去住 當為更了解對方
假如你當佢係結婚對象都不失為好方案
我同女友搵3萬雖小 但都可以搬到出黎住
而且每年去2次旅行 仲有少少錢儲下
活在當下
巴打你條件比我好 更多選擇揀 可以想更多同想清楚
以上只係我個人經歷 當比個故事你聽

Service apartment

我情況有啲類似 本身想攞老豆間屋黎住
得200幾尺而且間隔差 唔裝修住唔到兩個人
但一裝修就成10幾萬 重要呢個時勢
宜家想縮沙 後悔趕走左個租客
利申：每個月比1皮野家用當交租

可以住一世 點解唔住
不過就咁睇都唔怕無地方住
遲下再決定要唔要拎番黎住
比錢家人好過比外人